<resources>
    <string name="app_name">Recipe</string>
    <string name="about1">Hava Recipe adalah aplikasi yang menyediakan berbagai resep makanan
        dan minuman khas nusantara. Mulai dari makanan ringan atau snack, minuman, sampai makanan
        berat. Selain itu, makanan yang kami berikan resepnya itu memenuhi gizi 4 sehat 5 sempurna.
        </string>
    <string name="about2">Kami Menyajikan langkah-langkah yang mudah dipahami dan praktis untuk
        membantu meringankan pekerjaan Anda di dapur. Cocok untuk pemula yang sedang belajar masak,
        maupun yang sudah mahir namun sering bingung mau masak apa.</string>
    <string name="about3">
        Sebagian besar informasi memasak dan resep yang kami berikan diperoleh dari berbagai sumber
        media cetak, elektronik dan internet.
        Kami Memahami bahwa tidak semua resep sempurna, untuk itulah kritik dan saran membangun
        bisa disampaikan melalui email kami di havarecipe@gmail.com demi menghadirkan informasi
        resep yang lebih akurat.
    </string>
    <string name="about5">
        Semoga kumpulan aneka resep masakan yang kami sajikan bisa menginspirasi dan membantu para
        pembaca agar tidak lagi kebingungan ketika hendak menyajikan menu makanan untuk keluarga.
    </string>
    <string name="about4">--Selamat Memasak--</string>
    <string name="ab">Hava Recipe adalah situs website yang menyediakan berbagai resep makanan
        dan minuman khas nusantara. Resep yang kami berikan kepada pengunjung mudah dipahami dan di
        praktekkan. Selain itu, makanan yang kami berikan resepnya itu memenuhi gizi 4 sehat 5 sempurna.</string>
    <string name="phone">+01 2000 800 9999</string>
    <string name="email">havarecipe@gmail.com</string>
    <string name="location">CCIT FTUI, Depok</string>
    <string name="prep">Prep Time</string>
    <string name="cook">Cook Time</string>
    <string name="bahan">BAHAN - BAHAN</string>
    <string name="isi">ISI</string>
    <string name="cara">CARA MEMBUAT</string>
    <string name="bahan_f1">
        - 1 bungkus Tepung Bumbu Serbaguna Oriental 80 gram \n
        - 6 sdm air dingin \n
        - 300 gram nasi sushi/hangat \n
        - 250 ml minyak goreng \n
        - 3 lembar nori
    </string>
    <string name="isi_f1">
        - 1 buah timun jepang, potong panjang \n
        - 2 buah wortel, potong panjang \n
        - 3 lembar telur dadar, gulung \n
        - mayonaise secukupnya
    </string>
    <string name="cara_f1">
        1. Siapkan nori, beri nasi di atasnya kemudian oles menggunakan mayonaise hingga rata. \n
        \n
        2. Susun pada salah satu sisi nasi timun jepang, wortel dan telur dadar, beri mayonaise kemudian gulung hingga padat dan rapih.Lakukan hingga bahan habis, sisihkan. \n
        \n
        3. Campur 3 sdm Tepung Bumbu Serbaguna Oriental dengan air dingin, aduk hingga rata. \n
        \n
        4. Tuang sisa Tepung Bumbu Serbaguna Oriental ke dalam wadah. Masukkan sushi ke dalam adonan basah, kemudian ke dalam adonan kering sambil diremas-remas sebanyak 5 kali. \n
        \n
        5. Goreng sushi dalam minyak goreng panas hingga kuning kecoklatan, angkat dan tiriskan. Potong-potong sushi kemudian sajikan. \n
    </string>

    <string name="bahan_f2">
        - 250 gram pasta \n
        - 1 buah bawang bombai, cincang kasar \n
        - 1 siaung bawang putih, cincang kasar \n
        - 4 sdm saus spagetti instan \n
        - 3 buah sosis, potong sesuai selera \n
        - 1/4 kotak keju, parut \n
        - 5 sdm air rebusan pasta \n
        - Garam \n
        - Gula \n
        - Merica \n
        - Irisan daun bawang
    </string>
    <string name="cara_f2">
        1. Rebus pasta dalam air, tambahkan sedikit garam, dan minyak sampai matang angkat, tiriskan. \n
        \n
        2. Tumis bawang putih dan bombai hingga harum, lalu masukkan sosis, aduk-aduk, dan masak hingga sosis matang. \n
        \n
        3. Masukkan saus spagetti dan keju parut, aduk-aduk lalu tambahkan air rebusan pasta, aduk kembali. \n
        \n
        4. Kemudian tambahkan garam, gula dan merica, aduk. \n
        \n
        5. Koreksi rasa, jika sudah pas masukkan pasta, aduk-aduk hingga tercampur rata, matikan api. \n
        \n
        6. Tuang di atas piring saji dan taburkan daun-daun bawang.
    </string>

    <string name="bahan_f3">
        - ½ botol Sambal Terasi 240 gram \n
        - 5 sdm Saus Tomat \n
        - 1 papan petai \n
        - 50 gr kacang tanah sangrai \n
        - 1 sdm garam \n
        - 2 sdm gula \n
        - 200 gr teri jengki goreng \n
        - air dan minyak secukupnya
    </string>
    <string name="cara_f3">
        1. Masukkan Sambal Terasi, air secukupnya, dan SASA Saus Tomat lalu tumis. \n
        \n
        2. Kemudian masukkan petai, kacang tanah yang telah disangrai, teri jengki goreng, garam, dan gula lalu aduk hingga merata. \n
        \n
        3. Teri Balado Sambal Terasi dapat disajikan.
    </string>
    <string name="bahan_f4">
        - 4 butir telur \n
        - 20 gram Santan Bubuk \n
        - 50 ml air \n
        - 60 gram paprika merah, kuning dan hijau \n
        - garam dan merica bubuk secukupnya
    </string>
    <string name="isi_f4">
        - 3 sdm minyak goreng \n
        - 300 gram fillet ayam, potong dadu \n
        - 50 gram Santan Bubuk \n
        - 300 ml air \n
        - 3 lembar daun jeruk \n
        - 3 lembar daun salam \n
        - 2 cm lengkuas \n
        - 2 batang sereh
    </string>
    <string name="isi2_f4">
        - 7 butir bawang merah \n
        - 5 siung bawang putih \n
        - 1 sdt ketumbar \n
        - ¼ sdt jinten \n
        - ¼ buah pala \n
        - 1 sdt merica butiran \n
        - 5 butir kemiri \n
    </string>
    <string name="cara_f4">
        1. Campuran Ayam : Panaskan minyak goreng, tumis bumbu halus, daun jeruk, daun salam dan lengkuas hingga harum. \n
        \n
        2. Masukkan ayam, masak hingga berubah warna. Taburkan Santan Bubuk, air, garam dan gula pasir, masak hingga matang dan kuah mengering. Angkat \n
        \n
        3. Kocok telur, Sasa Bubuk, air, paprika merah, kuning dan hijau, garam dan merica bubuk hingga rata. \n
        \n
        4. Panaskan pan dadar, tuang adonan telur, lalu taburi dengan ayam gurih, masak dan lipat. Angkat dan sajikan
    </string>
    <string name="bahan_f5">
        - 300 gram ikan tuna,potong dadu \n
        - 2 buah tomat hijau,potong potong \n
        - 3 buah bawang merah,iris tipis \n
        - 2 siung bawang putih,iris tipis \n
        = 1 ruas jari jahe,memarkan \n
        - 2 buah cabe merah besar,iris tipis \n
        - 10 buah cabe rawit merah/hijau,iris tipis \n
        - 2 lembar daun bawang \n
        - 2 batang sereh,memarkan \n
        - 100 gram jamur,iris tipis \n
        - 60 gram Santan Bubuk \n
        - 500 ml air \n
        - merica,gula,garam secukupnya
    </string>
    <string name="cara_f5">
        1. Didihkan air, taburkan Santan Bubuk. Tambahkan bawang merah, bawang putih, jahe, daun jeruk, sereh, merica bubuk, gula pasir dan garam, aduk rata dan masak hingga harum. \n
        \n
        2. Masukkan jamur, ikan, cabe merah dan cabe rawit, masak hingga matang. \n
        \n
        3. Sajikan panas dengan taburan daun bawang dan seledri.
    </string>
    <string name="bahan_f6">
        - 2 buah labu siam, kupas, potong korek api \n
        - 400 gr udang, kupas kulit sisakan ekor \n
        - 2 cm lengkuas, memarkan \n
        - 2 batang sereh, memarkan \n
        - 2 lembar daun salam \n
        - 3 lembar daun jeruk \n
        - 1 liter air \n
        - 100 gram Santan Bubuk \n
        - 5 sdm minyak goreng, untuk menumis \n
        - gula pasir dan garam secukupnya
    </string>
    <string name="isi_f6">
        - 10 buah bawang merah \n
        - 5 siung bawang putih \n
        - 2 cm kunyit \n
        - 4 butir kemiri \n
        - 5 buah cabe merah besar \n
        - 3 buah cabe keriting \n
        - 2 sdt ketumbar
    </string>
    <string name="cara_f6">
        1. Panaskan minyak goreng lalu tumis bumbu halus, lengkuas, sereh, daun salam, dan daun jeruk hingga harum. \n
        \n
        2. Masukkan udang, masak hingga berubah warna. Tambahkan garam, gula pasir, air dan taburkan Sasa Santan Bubuk masak hingga mendidih, masukkan labu siam masak hingga matang. \n
        \n
        3. Sajikan dengan taburan bawang goreng.
    </string>
    <string name="bahan_d1">
        - 30 gram Santan Bubuk \n
        - 600 ml air \n
        - 1 bungkus agar-agar putih \n
        - 50 gram gula pasir \n
        - ½ sdt garam \n
    </string>
    <string name="isi_d1">
        - 1 buah daging durian \n
        - 300 ml air kelapa muda \n
        - 100 gram Santan Bubuk \n
        - 100 ml sirup gula merah \n
        - 600 gram es serut
    </string>
    <string name="cara_d1">
        1. Tuang air ke dalam panci lalu tambahkan agar-agar, gula pasir dan garam, masak sambil diaduk hingga mendidih lalu taburi Santan Bubuk aduk rata angkat. \n
        \n
        2. Tuang adonan sesendok demi sesendok diatas bongkahan es batu hingga adonan membeku di es, lepaskan berlahan dengan garpu. \n
        \n
        3. Penyajian, Atur dalam mangkok saji, durian dan kopyor. Tuang air kelapa muda lalu tambahkan es serut.beri taburan Santan Bubuk dan sirup gula merah Sajikan.
    </string>
    <string name="bahan_d2">
        - 1 bungkus agar-agar \n
        - 80 gram Santan Bubuk \n
        - 800 ml air \n
        - 80 gram gula pasir \n
    </string>
    <string name="isi_d2">
        - 200 gram nata de coco \n
        - 100 gram kelapa serut \n
        - 100 gr nangka, potong panjang \n
        - 1 sdm biji selasih \n
        - 100 gram Santan Bubuk \n
        - 100 ml sirup cocopandan \n
        - 500 gram es serut
    </string>
    <string name="cara_d2">
        1. Masukkan agar-agar, air dan gula pasir , masak hingga mendidih taburi Santan Bubuk aduk rata, angkat lalu tuang ke dalam wadah, diamkan hingga mengeras. \n
        \n
        2. Cetak/potong agar-agar sesuai selera, sisihkan. \n
        \n
        3. Penyajian : Masukkan kedalam gelas saji, agar-agar, nata de coco, biji selasih, es serut ,sirup cocopandan lalu beri taburan Santan Bubuk, sajikan.
    </string>
    <string name="bahan_d3">
        - 100 gr biji delima/pacar cina, rebus, tiriskan \m
        - 150 ml susu kental manis \n
        - 5 buah nangka, iris bulat \n
        - 1 buah alpukat, keruk \n
        - 1 buah kelapa muda, keruk memanjang \n
        - 300 ml air es \n
        - santan \n
        - 80 gram Santan Bubuk \n
        - 200 ml air \n
        - 2 lembar daun pandan
    </string>
    <string name="cara_d3">
        1. Santan : didihkan air dan daun pandan dalam panci, masukkan SASA Santan Bubuk. angkat dan dinginkan \n
        \n
        2. Campur,biji delima, nangka, alpukat, kelapa muda dan es batu,aduk rata. \n
        \n
        3. Tuang santan, susu kental manis dan air es, aduk rata lalu masukkan kedalam campuran biji delima,aduk rata. \n
        \n
        4. Tuang kedalam gelas saji dan sajikan segera
    </string>
    <string name="bahan_d4">
        - 1/2 kg tepung ketan, uleni dengan air dan sedikit garam uleni dengan air dan sedikit garam \n
        - 1 bungkus Santan Bubuk, encerkan dengan air hangat encerkan dengan air hangat \n
        - 1/2 kg tepung kanji, taburkan pada nampan taburkan pada nampan \n
        - 1/2 kg gula jawa, disisir-sisir \n
        - 2 lembar daun pandan \n
        - garam secukupnya
    </string>
    <string name="cara_d4">
        1. uleni tepung ketan dengan air sedikit demi sedikit sampai kalis, tambahkan garam halus. \n
        \n
        2. buat bulatan-bulatan sebesar kelereng, letakkan pada nampan yang telah ditaburi tepung kanji. selalu taburkan tepung kanji pada bulatan-bulatan agar tidak lengket \n
        \n
        3. panaskan air sampai mendidik, masukkan daun pandan dan gula jawa.dan masukkan bulatan tepung ketan.masukkan juga sisa tepung kanji. \n
        \n
        4. masak sampai air berkurang dan bubur mengental. sajikan dengan santan bubuk sasa yang sudah di encerkan.
    </string>
    <string name="bahan_ds1">
        - 500 gram singkong, potong-potong \n
        - 2 sdm margarin \n
        - 60 gram Santan Bubuk \n
        - 50 gram gula halus \n
        - garam secukupnya \n
        - ½ sdt pasta pandan \n
        - 100 gram keju parut
    </string>
    <string name="cara_ds1">
        1. Kukus singkong hingga matang dan merekah, haluskan. \n
        \n
        2. Masukkan singkong, margarin, , gula halus, garam dan taburi Santan Bubuk ke dalam wadah, aduk rata. \n
        \n
        3. Bagi adonan menjadi dua bagian. Satu bagian diberi pasta pandan dan bagian lainnya biarkan putih. \n
        \n
        4. Pipihkan setiap adonan, tumpuk adonan hijau terlebih dahulu, kemudian adonan putih, lalu tambahkan keju parut pada satu sisi yang akan digulung. \n
        \n
        5. Gulung getuk, kemudian potong-potong. Sajikan
    </string>
    <string name="bahan_ds2">
        - 1 kg singkong mentega, kupas potong dadu \n
        - 800 ml air \n
        - 3 lembar daun pandan \n
        - 170 gram Santan Bubuk \n
        - 120 gram gula pasir \n
        - 1 sdt garam \n
        - 50 gram wijen sangrai
    </string>
    <string name="isi_ds2">
        - 2 sdm tepung beras \n
        - 50 ml air
    </string>
    <string name="cara_ds2">
        1. Rebus singkong, air, daun pandan dan garam dalam panci, masak hingga singkong setengah matang dan mekar. \n
        \n
        2. Taburi Santan Bubuk ke dalam singkong, tambahkan gula pasir, masak hingga semua matang dan harum. Tuang larutan tepung beras, masak hingga kental. Angkat. \n
        \n
        3. Sajikan singkong dalam mangkuk saji lalu taburi dengan wijen.
    </string>
    <string name="bahan_ds3">
        - 1 bungkus agar-agar bubuk warna putih \n
        - 230 gram Santan Bubuk \n
        - 700 ml air\n
        - 125 gram gula pasir
    </string>
    <string name="isi_ds3">
        - 1 bungkus jelly bubuk putih (tanpa rasa) \n
        - 500 ml air \n
        - 125 gram gula pasir \n
        - 10 butir nangka, iris panjang
    </string>
    <string name="cara_ds3">
        1. Lapisan putih : campur agar-agar, Santan Bubuk, air, dan gula pasir kemudian aduk hingga rata. Masak hingga mendidih lalu angkat. \n
        \n
        2. Siapkan loyang puding, tuang setengah adonan putih ke dalamnya dan diamkan hingga mengeras. \n
        \n
        3. Lapisan bening : campur jelly bubuk, air dan gula pasir lalu aduk hingga rata. Masak hingga mendidih lalu angkat. \n
        \n
        4. Susun di atas puding putih nangka, kemudian tuang setengah adonan bening. Biarkan hingga mengeras. \n
        \n
        5. Tuang kembali sisa adonan putih, diamkan mengeras lalu susun kembali nangka di atas adonan putih dan tuang sisa adonan bening kemudian diamkan mengeras. \n
        \n
        6. Masukkan puding ke dalam kulkas, jika ingin dikomsumsi keluarkan puding dari loyang, potong-potong dan sajikan
    </string>
    <string name="bahan_ds4">
        - 1 bungkus tepung hunkue \n
        - 100 gram mutiara \n
        - 200 gram gula pasir \n
        - ½ sdt garam \n
        - 1 lembar daun pandan\n
        - 1 bungkus Santan Bubuk \n
        - 850 ml air
    </string>
    <string name="cara_ds4">
        1. Masukkan 850 ml air. Campur tepung hunkue dan air, aduk rata. \n
        \n
        2. Masukkan gula pasir, daun pandan dan garam, aduk hingga rata. \n
        \n
        3. Taburkan Santan Bubuk 250 gr, aduk hingga rata sampai mengental. \n
        \n
        4. Kemudian masukkan mutiara yang telah direbus hingga matang lalu aduk rata. Tuang adonan pada cetakan bunga, diamkan hingga dingin. \n
        \n
        5. Keluarkan kue cente manis dari dalam cetakan, Sajikan
    </string>
    <string name="bahan_ds5">
        - 6 buah roti tawar, potong-potong \n
        - 240 gram labu kuning, kukus dan haluskan \n
        - 2 butir telur \n
        - 120 gram Santan Bubuk \n
        - 150 ml air \n
        - 50 gram gula pasir \n
        - 1 sdm mentega leleh \n
        - 100 gram keju parut
    </string>
    <string name="cara_ds5">
        1. Campur roti tawar dan labu kuning, aduk rata lalu sisihkan \n
        \n
        2. Masukkan air, telur, gula dan Sasa Santan Bubuk ke dalam mangkuk lalu aduk hingga rata lalu tuang ke dalam roti tawar, aduk rata \n
        \n
        3. Tuang ke dalam cetakan/loyang lalu taburi keju parut, masukkan ke dalam panci pengkukus, kukus hingga matang, angkat dan sajikan
    </string>
    <string name="our_serv1">Di Website ini semua resep makanan disusun dengan baik dan rapi layaknya
        buku panduan. Selain itu bahasa yang digunakan mudah dimengerti dan mudah dipahami ketika
        memasak menggunakan resep pada website ini.</string>
    <string name="our_serv2">Semua Resep makanan yang disajikan pada website ini adalah makanan sehat
        yang mengaju pada pedoman "4 sehat 5 sempurna" sehingga menjaga kebugaran tubuh anda dan
        membuat anda dapat menerapkan hidup sehat</string>
    <string name="our_serv3">
        Resep masakan pada website ini dibuat oleh Koki handal dan berpengalaman dalam membuat
        makanan sehingga pastinya jika anda membuat makanan mengikuti resep pada website ini dijamin terasa enak
    </string>
    <string name="quotes">" If you're not the one cooking, stay out of the way and compliment the chef. "</string>
</resources>
